<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "docbook-xml-4.5/docbookx.dtd">
<book lang="sk">
    <title>Záverečná správa</title>
    <subtitle> Mobilná aplikácia pre galériu/ZOO (skupina B) </subtitle>
    <bookinfo>
        <authorgroup>
            <author>
                <firstname>
                    Matúš
                </firstname>
                <surname>
                    Sedlák
                </surname>
            </author>
            <author>
                <firstname>
                    Marek
                </firstname>
                <surname>
                    Zgabaj
                </surname>
            </author>
            <author>
                <firstname>
                    Michal
                </firstname>
                <surname>
                    Ringer
                </surname>
            </author>
        </authorgroup>
    </bookinfo>

    <chapter>
        <title>Zadanie projektu</title>
        <section>
            <para>Vašou úlohou bude implementovať mobilnú aplikáciu, ktorá umožní návštevníkom získať dodatočné informácie pre miesta záujmu (dodatočný text, obrázky, odkazy, ...). 
                Vzhľadom na takmer nemožnú automatickú lokalizáciu využite QR-kódy, alebo podobnú technológiu.
            </para>
        </section>
    </chapter>

    <chapter>
        <title>Rozdelenie práce</title>
        <section>
            <title>Matúš Sedlák</title>
            <para>wiki, QR plugin, icon</para>
            <para>QR plugin</para>
            <para>icon</para>
        </section>
        <section>
            <title>Marek Zgabaj</title>
            <para>GUI</para>
            <para>splash</para>
            <para>layout</para>
        </section>
        <section>
            <title>Michal Ringer</title>
            <para>backend (javascript)</para>
        </section>
    </chapter>

    <chapter>
        <title>Jednotlivé záverečné správy</title>
        <section>
            <title>Matúš Sedlák</title>
            <para> V našom projekte som pracoval na funkcii skenovania QR kódov. 
                Cordova framework priamo obsahuje takýto plugin. Importoval som tento plugin do aplikácie. 
                Na tabe Scan som pridal tlačidlo, ktoré po stlačení spustí fotoaparát na zariadení a na obrazovke sa ukáže rozhranie na skenovanie kódov. 
                Uživateľ oskenuje kód a je presmerovaný do textu o konkrétnom zvierati, v prípade že naskenované zviera je v databáze aplikácie. Text má 2 verzie. 
                Podla nastavenia je zobrazený text, buď pre deti alebo pre dospelých.
                Podieľal som sa na príprave wiki stránky a dokumentácii. </para>
        </section>
        <section>
            <title>Marek Zgabaj</title>
            <para>Pri budovaní grafického rozhrania som použil komponenty dostupné od Ionicu ktoré spolu z funkcionalitou napísanou v angulari umožňujú prepínanie medzi štyrmi tabmi. 
                Na prvom tabe je umiestnená ilustračná mapa celej zoo. 
                Nasledujúci tab obsahuje list jednotlivých zvierat z krátkym popisom. 
                Po Kliknutí na polžku sa zobrazí text k danému zvieraťu a to buď vo verzii pre dospelých alebo pre deti. Prepínanie textov je umiestnené v tabe z nastaveniami. 
                V poslednom tabe je umiestnené tlačítko ktoré zapne kameru pre možnosť jednoduchého vyhľadania zvieraťa pomocou skenovania QR kódu.   </para>
        </section>
        <section>
            <title>Michal Ringer</title>
            <para>Na aplikácii ZooApp som pracoval na backende a na základnej funkcionalite. 
                Na tento účel som používal javascript a HTML. Medzi moje hlavné úlohy patrila integrácia poskytnutého QR scanner pluginu do aplikácie, automatické presmerovanie na stránku naskenovaného zvieraťa, nastavenie prepínania medzi "kids" a "adult" verziou, či príprava mapy. 
                Hlavným problémom bolo nastavenie presmerovania zo stavu skenovania na stránku zvieraťa a prepínanie medzi verziami textu. 
                Možné prispôsobenia (vzhľadom na obsah) zahŕňajú interaktívnu mapu či úpravu parsovania informácii z QR kódu.</para>
        </section>
    </chapter>
</book>